<resources>
    <string name="app_name">Mi Pokemon</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string name="hello_world">Hola Mundo!</string>
    <string-array name="main_menu_options">
        <item>Pokemon Iniciales</item>
        <item>Pájaros Lejendarios</item>
        <item>Bestias Legendarias</item>
    </string-array>
    <string name="bulbasaur">
        Su nombre es una combinación de las palabras bulb (bulbo en inglés) y saur, que viene del
        griego sauros, que quiere decir reptil o lagarto y es una terminación común en los nombres
        de los dinosaurios.
    </string>
    <string name="charmander">
        Charmander es un pequeño lagarto bípedo. Sus características de fuego son resaltadas por
        su color de piel anaranjado y su cola con la punta envuelta en llamas.
    </string>
    <string name="squirtle">
        Squirtle es una de las especies más difíciles de encontrar, habita tanto aguas dulces
        como marinas, preferiblemente zonas bastante profundas.
    </string>
    <string name="moltres">
        Moltres es un enorme pájaro de color amarillento, con una cresta llameante en la cabeza y
        unas patas de color marrón rojizo. Sus alas y su cola están envueltas en llamas.
    </string>
    <string name="zapdos">
        Zapdos es una de las tres aves legendarias de Kanto. Se trata de una enorme ave con un pico
        largo y puntiagudo con un plumaje amarillo y erizado debido a los cúmulos de electricidad
        que almacena en él.
    </string>
    <string name="articuno">
        Articuno es un enorme pájaro de color azulado, con una cresta más oscura en la cabeza, del
        mismo color que su larga cola en forma de cinta brillante.
    </string>
    <string name="entei">
        Entei es un Pokémon de tipo fuego muy enigmático, se rumorea que cada vez que un nuevo
        volcán aparece en la Tierra a su vez nace un nuevo Entei.
    </string>
    <string name="raikou">
        Raikou parece estar basado en un tigre, por sus rayas, o un Smilodon, por sus largos
        dientes, haciendo juego con su apariencia y nombre: Tigre dientes de Sable.
    </string>
    <string name="suicune">
        Suicune puede estar basado en una pantera negra, o tal vez en una onza, mejor conocido
        como leopardo de las nieves, aunque su estilizado cuerpo y velocidad hacen pensar que tal
        vez esté basado en un guepardo.
    </string>
</resources>
